網上$4500公然出售狐狸聲稱合法 漁護署冷回覆：養恐龍都得

網上販賣野生動物情況猖獗！有賣家在fb群組公然放售聲稱獲漁護署批准「合法飼養」的「熊貓狐」，索價4,500元1隻。有巿民起疑舉報，漁護署竟反指合法入口即可，令人質疑無心執法。愛協及嘉道理農場專家指，「熊貓狐」實是赤狐，進出口均受法例管制。漁護署承認有接獲舉報，並稱一般不會批准狐狸入口當寵物飼養和販售。
市民Winona Tse表示，早前復活節期間發現有人於多個fb群組聲稱為狐狸「尋家」，懷疑有人非法兜售動物，故假意查詢。賣家聲稱所售為「熊貓狐」，僅1個半月大，索價4,500元，更向Winona保證狐狸來源合法，聲稱「漁護署回覆，除了赤狐外，雪狐同其他品種係合法飼養，不受規管。」惟Winona欲進一步索取進口和書面證明時，賣家卻辯稱不需要相關文書，「因為我唔係賣狐狸，只係『割愛』先放出嚟。」

漁護職員：正常入口養恐龍都得
Winona於是經1823熱綫向漁護署舉報，但漁護署職員竟稱：
"只要動物經正常途徑入口，其實養恐龍都得。"
她其後再以電郵舉報，但署方亦未有積極索取關於賣家的資料，僅稱「會進行調查」。Winona坦言感到氣憤︰「沒有消息來源怎調查？而且署方在書面回覆時，明言不允許販售狐屬動物，與口頭答案大相徑庭，令人感到職員接電話時有意敷衍。」Winona指，經多番追問後，署方才徵用其fb帳號「放蛇」，並謂已鎖定疑人。
"畀我感覺到如巿民不堅持跟進，件事就不了了之。"
將相關「熊貓狐」照片呈交專家分析。嘉道理農場專家表示，推斷相中狐狸為馴養的野生赤狐，呈黑色俗稱大理石狐，主要用作毛皮貿易用途飼養；不屬本地品種，故過去農場未有接收相關動物。香港愛護動物協會動物福利副總監候安娜獸醫亦稱，初步判斷相中狐狸比較像赤狐，亦可能是北極狐，但需進一步測試才能確認；而根據本港法例，赤狐是受保護野生動物，無論管有、買賣及進出口均受法例規管。

疑屬赤狐 管有買賣均受規管
漁護署回覆查詢指，在4月22日確接獲市民舉報有人網上非法買賣及進口狐狸，但未取得更確切資料，亦已向舉報人解釋進口動物的一般程序和要求。署方指，因狐狸或具侵略性及有傳染狂犬病風險，故一般不會批准其入口作寵物飼養或販賣用途，亦不會就未獲准進口動物簽發售賣商牌照，換言之無關品種，商業販賣狐狸即屬違法。

養恐龍得咁養習種都得啦

養咗好耐

串撚到答恐龍都得

What does the fox say?

政府部門養開蛇

我養起你漁護處所有職員都仲得

香港日日養多150個啦

如果你條恐龍可以正常途徑入到境當然得啦

好撚嘈呀屌你

點解淨係針對入口嘅
一定要入口架咩，點樣證明全香港咁大冇流浪狐狸？

實同支那集團有關啦，唔查得架

早幾年 淘寶都有得買 2000蚊內有隻

The quick brown fox jumps over the lazy dog